美國商會稱向特區政府就逃犯修例提8問題 要求回應

美國商會發表聲明，認為香港未為修訂《逃犯條例》做好準備，修例有太多不確定性，必須向社會進一步說明，又說既然有關「漏洞」已存在20年，看不到現階段為何要急於通過修例解決。商會昨日就修訂《逃犯條例》與政務司司長張建宗會面，向特區政府提出8條問題，要求對方回應。

商會說，據報有30個外交人員反對修例，並表示其所屬國家可能因此檢視與香港的關係，特區政府如何回應。商會又指，3名本港法官表達對修例深感不安，又認為修例不可行，特區政府如何確保本港法治不因強行通過修例而受損。

商會亦要求特區政府澄清，技術上如何確保修例後，本港的新聞及言論自由不會受到損；以及香港本身已屬低犯罪率的城市，為何要在承受法治聲譽受損的風險下，追求進一步打擊犯罪行為。商會希望當局說明，修例後如何確保提出引渡的司法管轄區有公平審訊。

立法會法律顧問幾條問題回答咗未

林鄭回應稱，很快便上任特首兩年，她在特首就職禮上曾承諾，秉持要成功落實「一國兩制」，維護法治及香港的傳統價值，並確認法治是香港最重要的核心價值，而修例處理台灣殺人案，正是彰顯法治、令香港核心價值得以確立的證明。

睇報導唔知有冇答晒。

歐盟28國 + 美國 + 日本

再嘈唔俾你地再係香港做生意

777:關你撚事,唔回應個別事件